覺唔覺得Ot好戇鳩？

經常性要Ot只係得兩個原因：
一係你廢 無效率做唔晒啲野 搞到要ot先做得晒啲task
又或者係 公司唔肯比錢請多個人 要你一個人做幾個人嘅workload
結論：好人好者真係唔洗成日ot一係你廢，一係你就狗都不如
仲有班明明無野做都要扮ot嘅撚樣做壞規矩，搞到啲人以為唔ot先係唔正常

樓豬咪係嗰d做唔晒野嘅仆街

香港人工時最長真係自己攞黎
成日行行企企 粒囉到7點幾先走人扮忙
搞到有效率做得完d野準時走既人好似有罪咁
然後惡性循環

仲有d垃圾老細淨係識睇表面睇人勤唔勤力

覺唔覺俾老細屌鳩死狗咁認錯好on9 我一定會屌番佢轉頭 我唔做咪你自己做飽佢

認同

因為有低賤腦殘自發OT

劣幣驅逐良幣 搞到其他人都要OT

如果日日多野忙到痾屎都唔得閒，都仲係要要OT呢？

做big4就唔會咁講
淨係OT昅啲淫腳雞都回返本

點解要OT
做唔晒明天請早

d個係垃圾腦細嘅問題唔係你嘅問題

好多奴隸明明無咩野做但見人人都（扮）OT就唔敢準時走
連跟合約準時走都唔夠疆
有咩資格羨慕西方

你要做奴隸係你嘅事，咪撚搞到我啊大佬
成日臨收工先彈啲明明可以一早arrange嘅嘢畀我，
真係屌你老母

姐係個老細搵笨柒出錢請一個人返嚟做幾個人嘅野 為乜仲要為佢賣命

公司出現左個非常有效率既同事，做野快，做野掂，又做得完d野，勁準時走，搞到manager無聲出，因為佢真係勁，自從佢既出現，大家先醒覺OT d人其實係做野慢，無效率。

負評即係點？不服來辯
啲奴隸係咪發現自己原來咁低賤之後嬲豬又駁唔到只好擺低個負評走人

因為我垃圾，轉唔到份好過呢份既工

緊加要準時收工
諗方法增值自己
俾錢讀個垃圾 mba最見效

G持樓主

D員工肯OT我係老細都唔請多個人喇

你應該要諗點樣改變增加自己bargaining power 而唔係接受呢啲唔合理嘅要求 咁樣長此落去只會消耗更多自己私人時間嚟幫無良老細慳錢但搞到自己無時間去增值同搵更好嘅工 一啲都唔值得
我用啲時間嚟讀master 唔好

多得D遲到既仆街，遲1個鐘返、遲1個鐘走，搞到我準時返準時走好似早走咁

不斷OT連休息時間都唔夠 就更加唔洗講試其他野搵其他方向
從此日積月累成了真正既港奴
幾十歲人仲日日係office捱更抵夜真係好慘
到瓜老襯果陣諗返起成世人淨係日日返更返到身心疲累 已經無得返轉頭
仲要最天真既係以為ot得耐老細會多謝你加你多d人工

係，以前公司同post明明無撚野做，我就1800走，佢係要磨到7點，屌佢老母

我而家依度，office hour 9-6 成班返11-8/9，我7點走又話尋晚有嘢搵唔到我，痴撚線逼人跟佢個濕鳩schedule，我想早啲返啊仆街

公司D老屎忽好鍾意OT唔知係咪綁死係間公司走唔到
我就理得佢日日準時走

每日都準時收工 （不過遲半個鐘返工）
一夠鐘就走 係老細面前同佢講88

冇3皮人工不OT

利伸冇3皮人工

但係，到佢見你咁快做完，佢只會塞更多野比你做會同你講，我地講求teamwork，幫手share吓 d workload又學到野

咪就係 啲人連邊個幫緊邊個都搞唔清 諗到自己有咁低賤得咁低賤 話無得揀一定要ot怕畀人炒
講真 我係老細先怕你會走 你一個人走我要請返幾個人返嚟先做得晒啲野 仲要重新train過啲人

非三大mba 有乜用

認同丫
但有d 傻人要日日OT
有D仲要星期六日都留係屋企做公司野
真心on9

3皮都唔OT啦
OT完時薪除返開同譚仔差唔多嘅話我讀咁多書嚟把撚
利申 有

其實有交過電費就知開一晚冷氣幾貴
OT涼足成晚又唔洗錢真係好撚爽

呢啲撚樣真係做壞曬規矩 累人累物

樓豬on9少陣

巴打係咪曲 分唔到

我有講錯咩

似回錯

係公司涼冷氣都唔返百鳩幾呎劏房啦
電費貴啊

公司仲有杯麵食有餅食
日日扮ot睇埋戲開曬冷氣食杯麵坐到11點先走
屋企寬頻都唔裝啦

睇下OT 幾多.
如果KEEP 長時間到3皮有人工加偶爾一個半個鐘就算狗數啦

因為你廢1個鐘搞掂ge 野你用3個鐘做

我都覺得係
但我喺我部門已經算OT最少嗰個

星期六日都做公司野真係傻撚左

舊公司成班同事日日坐喺office玩電話
然後claim OT錢

都係我覺得間唔中ot可以接受 但唔可以成為習慣

師兄返咩部門
係咪唔夠人手先會咁

一間日資Trading company既會計狗奴才一名

yes 我就係the on9

屌 人地OT人地事
你咁care做乜撚
做完啲野咪走
做唔完但又要趕住交咪做耐啲
跟自己時間表

你有成果交到好功課日日幾點走都冇人理
覺得workload 太大咪同老細講
你係有料佢自然會就你
傾唔掂數你又唔gur咪搵過份

其他人ot真係唔關得事

拉高晒條工時curve就真係關我事啦

搞到跟住合約準時走都好似係偷懶係有罪咁

日資狗也不屌 師兄都係盡早轉工把啦

年輕有力果陣日日ot博上位
到老咪又係化做一堆白骨
回想起成世人做過咩？
日日ot囉

唔係我care人哋 而係佢哋做壞規矩影響到我搞到準時收工好似係錯嘅咁真係試過準時走人會有撚樣彈出嚟問你 咁早走嘅？

可能係

仲有 如果正常進度都做唔晒d野 就要諗下係咪公司出一個人糧要你做幾個人既野啦 無必要義務係合約指明之外既私人時間幫手

如果ot有錢呢?
無錢 就不了

再補充 就算幾urgent 我ot幫手都係我賣人情咋

以前做過一間公司
屌你老母你返工個老闆影都唔見唔知去左邊
到你收工佢就黎返工
你想走佢就話我有野要你做
屌你老母到做撚到凌晨先有得走
如是這般剛出黎做事的我頂左三月個
身體頂唔順辭工走人
個仆街屌鳩我忘恩負義即炒唔比一個月通知糧我
屌佢老母我前世欠撚左你
唔知個仆街老野而家死撚左未

完全明白，啲人真係好有問題
我做晒啲嘢咪準時收工，佢哋ot係佢哋嘅事，大大聲問我做咩咁早走，痴線
之後就愈塞愈多嘢俾我，唔做嘢嗰啲撚樣就un un腳，咪劈炮唔撈囉頂佢個肺

好撚慘

有補水ot我又無所謂
無錢搵撚同你做

最盡遲三個字走人

但係屌佢老味，d仆街老野好鐘意50幾分鐘比份野你做叫你跟明明一早比都得係要臨收工比，都唔知係咪心理變態，真係想打柒佢

試過7點第間公司打黎問我野
我話我收左工，聽日先傾，無電腦喺手都做唔到咩

之後佢好似好鄙視咁問我乜你早走收工嘅，我聽到即刻燥左串番佢「係你地太夜收姐」

一直都係
我係老細會炒長期ot人

我一開頭入黎呢間公司就係個位同事
只可以講
快做完又做得好係無用
上司見你做得快一定會比多啲野你做
或者叫你幫其他同事手
搞到依家我都學精拖慢黎做 做少啲

Senior未走點敢走？
不過，我唔理啦

一早講好我唔會做得晒之後準時走人
請到我呢種廢人係佢嘅失敗

首先要睇下人工囉
日日準時6點走人 有咩做唔晒會send email話聽日做

你又講得岩

哈哈，都係既，不過如果幫到同事都會幫

呢d輕則比同事排
重則比老細潤幾句再捽多下

“咦，Kelvin，呢排見你好早走喎”
“可唔可以幫我做少少野？”

跟住我就冇見過Kelvin準時走過

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

好多奴隸好enjoy做奴隸
見到其他人拒絕做奴隸反而走去恥笑人懶惰
仲叫人應該好似自己咁「勤力」先得真係唔知講咩好

有啲公司唔係樓主兩個原因 ，係白鳩痴文化， 無野做都要坐到ot, 有間仲要人專登星期六返去坐，原因係佢地條team ot 時數短過隔離team

我間公司就係咁
我睬佢都on9，炒鳩左我囉

成功扭轉公司劣質OT文化
啲同事由原本磨到8-10點先走，而家6-7點就走曬

無賴模式咁番工好撚正
但佢地又真係唔炒我

我又無無賴，working hour認真做野，夠鐘收工
點都無賴唔得過果班出足糧但working hour唔做野，放工先黎哂公司冷氣費既廢柴
不過如果佢再話我唔肯無償OT，咁我就又唔做野又唔OT

咁係你老細問題

利申：遲到準時走

只做份內事唔會因爲大workload而谷爆自己化身三頭六臂，唔係我責任嘅工作多數唔會負責

總之夠鐘就閃人

渣ga
梗係遲到早走

收兩個人糧做個半人份量既野點計先

我buy以前一田CEO果套：用7個人既錢請5個人返黎做10個人既野

咪係
做得多都係幫老細搵錢
有啲on 9 仲鐘意星期六日夜晚仲出email

我成條team得我一個唔會咁做
真係理撚得你地呀 on99
收工就收工架啦屌你老母
而家夜晚9點佢地都仲係whatsapp傾緊公事
禁都廢事禁入去

因為好多睇低自己覺得唔ot就會畀人炒 明明主導權係喺自己度
講真啲老細不知幾驚你辭職 又要重新請人train人

啫係嗰個post唔應該由你一個人嚟做囉一個task都用全日時間咁應該要分開幾個位請幾個人返嚟做野唔係嘅話啲working hours 寫嚟把撚咩

最on9果種係根本唔係公司無錢，只係個老細思想on9，做得夜既一定係好員工，唔係睇成果

係咪公司文化問題？返過外資公司 大部分人都準時走 做唔晒就留返聽日做 我真心覺得要整頓風氣先上嚟開post又或者學下做人無賴啲 大不了咪辭職 香港地總有啲公司係正常
如果大部分人都準時收工 啲人就會知道ot先係唔正常 慢慢調整返 學下外國人嘅生活態度 work life balance 人係應該要有生活而唔係只係生存 呢個城市咁病態先會咁多人唔開心

佢哋鍾意ot就逼人同佢哋一齊ot自己做狗都要拉埋人落水
做完啲野準時走人好正常啫 關你撚事咩

好撚賤格咁你都頂到三個月
唔比通知糧都得？唔去勞工處嘈佢嘅？

講到尾就係老細on9 人地做晒都要塞野比人即係鼓勵人慢慢做

以前有個唔知佢做咩既中層阿叔
一係我前面行過 我唔洗睇錶都知17:59:45上下
條友睇住一夠鐘就競步式咁去門口拍卡走
一秒都怕蝕俾公司 風雨不改
以前覺佢on9 宜家先知我坐係到望住佢走 我先係on9

我打OT有多1.5倍
所以唔戇鳩

態度正確呀師兄
我而家都係貫徹始終，準時收工
香港人好多都奴性太重，唔好學

無錯

準時收工係合情合理合法架
加油